其實乜鳩嘢黃絲藍絲佔中反送中，講到尾根本就係支港 XY 世代兩代嘅思想鬥爭

X世代 (60後, 70後香港廢中 / 新．香港人)

- 飽飯主義 (最緊要有飯食有錢搵，其他嘢唔重要)

- 社會責任感薄弱 (自己賺到錢發財就得，理得其他人死，貪污、專制照受)

- 奢侈物質主義 (賺到錢買車買樓戴名表屌女炫耀自己，冇諗過貢獻社會、共享經濟)

Y世代 (80後打後嘅本土青年)

- 理想主義 (賺錢為其次，講求實淺理想、自我實淺，共同建立更好嘅社會環境)

- 社會責任感強 (知識水平高咗，重視社會公義、民主、自由、法治，願捍衛核心價值)

- 自由主義 (鍾意去旅行、簡單吃喝玩樂、享受生活，多過奢侈生活)

---

簡單啲嚟講

X 世代就好似人類嘅最原始社會嘅一群，打到獵有嘢食就得，為咗獵物殺咗對方亦得，只係顧及自身短期利益，生存多一日得一日。

Y 世代就好似人類社會進化成農耕社會，講求團隊精神、完善管理、權利與義務，識得留種子種嘢，唔會一次過食晒佢。

所以要落後 X 世代接受先進啲嘅 Y 世代思想其實有啲困難，好似要班原始狩獵者明白點解要耕種咁

用長輩圖就得

唔好分化
X世代都有聰明人
Y世代都有戇鳩

X 世代完全唔覺得自己有權利去爭取福利，有就最好，無都無所謂，佢地信奉有國先有家

咁其實香港如果好似南北越咁打內戰打返10年8載你O唔OK先?

流血是青年，得益是中年。
當日應該挻身而出的卻躲在背後，將責任推缷下代。以努力打拼，安居樂業美名化來透支下一代資源，千年殺子文化造成今日局面。
魯迅所說，「小的時候，不把他們當人，大了以後，也做不了人」，「如同他們的父親一樣」。「從老到死，要佔盡了少年的道路，吸盡了少年的空氣」。
諷刺的是今日學生、青年人就算作出了犧牲，即使成功，都要繼續活在這個極度扭曲的所謂國際城市之中，受盡榨壓折磨至死，無論哪條路，都是永無翻身。
這個城市早應該被消滅。